<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">ZOO</string>
    <string name="monkey">تعيش معظم القرود في الغابات الاستوائية، في آسيا وأمريكا الوسطى والجنوبية، أو في السافانا في إفريقيا، ولقد وجدت القرود في العالم في منطقتين رئيسيتين، وعليه صنف العلماء القرود إلى: قرود العالم القديم، التي توجد في قارة آسيا وإفريقيا، وتشمل: قرود الجينون، والمنجابي، والماك، والبابون، وكولوبوس. أما قرود العالم الجديد فتوجد في المكسيك، وأمريكا الوسطى، وأمريكا الجنوبية، وتشمل؛ القرود الصوفية، والقرود العنكبوتية، وقرود الكبوشي، وقرود العواء، وقرود السنجاب.</string>
    <string name="elephant">شكل وحجم صغير الفيل يصل ارتفاع صفار الفيلة حديثة الولادة بشك عام نحو 9 أمتار بوزن 120 كجم عند الولادة، وغالبًا ما يصل وزن صغار الأفيال الإفريقية إلى 165 كجم، أما صغار الفيل الآسيوية تصل إلى 91 كجم،[٤] وتولد االصغار بشعر يغطي أجسادها يختفي بمرور الوقت وتساعدهم في تبريد أجسادهم.</string>
    <string name="lion">وزن صغار الأسود ويتراوح وزن الأشبال حديثة الولادة من 1كغ - 2كغ وتتميّز الأشبال بفرائها الأحمر المُصفَرّ الذي يحتوي على بقع تختفي تدريجياً مع تقدُّم العمر، ويتشابه شكل الشبل مع القطط المنزلية الأليفة، أمّا مدّة حمل اللبؤة فتبلغ ثلاثة أشهر ونصف تنجب بعدها عدداً يتراوح من شبل إلى ستّة أشبال، وتتراوح الفترة بين الأحمال ما يقارب عشرين إلى ثلاثين شهراً، علماً أنّ الشبل يتمكّن من الرؤية بعد أحد عشر يوماً من ولادته، كما أنّه يصبح قادراً على المشي بعد اليوم الخامس عشر،</string>
    <string name="whale">الحوت الأزرق هو أكبر عاش على الإطلاق على وجه الأرض \"على الرغم من كونه ضخما جدا ، إلا أن هذا العملاق من المحيط يتغذى على بعض أصغر الحياة البحرية - الروبيان الصغير مثل الحيوانات التي تسمى الكريل. يمكن للحوت الأزرق البالغ الواحد أن يستهلك 36000 كجم من الكريل يوميا\". بشكل لا يصدق ، الحيتان الزرقاء هي سباحين رشيقين يجوبون المحيط بسرعة تزيد عن 8 كم / ساعة ، ويمكن أن يصلوا إلى سرعات تزيد عن 30 كم / ساعة.</string>
    <string name="panda" >الباندا لها أسنان آكلة اللحوم ، لكنها تأكل الخيزران والفاكهة  \"الباندا العملاقة هي متسلقات الأشجار الجيدة. يمكنهم تسلق الأشجار من عمر 7 أشهر ، فهم دببة ، ومثل الدببة الأخرى ، يمكنهم السباحة. \"يولد الباندا وهم يبدون مثل غرير الأطفال - أقل من الفراء والوردي والأعمى. ويأتي اللون الأسود والأبيض الأيقوني في وقت لاحق، بعد حوالي ثلاثة أسابيع\". ليست كل الباندا العملاقة بالأبيض والأسود! عدد قليل منها بني وأبيض ، ولكن هذه نادرة جدا.</string>
    <string name="camal">تعيش الإبل في الصحاري ، حيث تكون حارة وجافة. تكيفت الإبل ووجدت طرقا لمساعدتها على البقاء على قيد الحياة في الصحاري. لديهم معطف كثيف من الشعر يحميهم من الحرارة في النهار ، ويبقيهم دافئين في الليل. أقدامهم الكبيرة تنشر وزنها على الرمال عندما يمشون. عندما يكون هناك طعام وماء ، يمكن للجمل أن يأكل ويشرب كميات كبيرة منه ويخزنه كدهون في السنام . ثم ، عندما لا يكون هناك طعام أو ماء</string>
    <string name="turtle">هناك أكثر من 356 نوعا مختلفا من السلاحف والسلاحف. السلاحف على وجه الخصوص (على عكس السلاحف) هي زواحف مائية ذات أقدام شبكية وأصداف صلبة. تم تجهيز فكيهم بمناقير صلبة تساعدهم على التقاط الطعام وقطعه. بعض أنواع السلاحف لها عيون وخياشيم تقع على قمم رؤوسها ، بحيث يمكنها الاختباء بسهولة في المياه الضحلة.</string>
    <string name="snake">"حوالي مرة واحدة في الشهر ، تتخلص الثعابين من جلدها ، وهي عملية تسمى ecdysis التي تفسح المجال للنمو وتتخلص من الطفيليات. يفركون بغصن شجرة أو أي شيء آخر ، ثم ينزلقون من رأس جلدهم أولا ، ويتركونه مهملا من الداخل إلى الخارج. تضع معظم الثعابين بيضا ، لكن بعض الأنواع - مثل الثعابين البحرية - تلد صغارا أحياء. عدد قليل جدا من الثعابين تولي أي اهتمام لبيضها ، باستثناء الثعابين ، التي تحتضن بيضها. "</string>
    <string name="frog">العديد من أنواع الضفادع رعاية ذريتهم. على سبيل المثال ، تضع بعض الضفادع السامة بيضها على أرضية الغابة حتى تتمكن من حراستها والتبول عليها لإبقائها رطبة. تحتفظ إناث بعض أنواع الضفادع بفحص منتظم لذريتها (الضفادع الصغيرة) وإذا أصبح الطعام نادرا ، فسوف تودع بيضا غير مخصب ليأكله. تقوم ضفادع الأشجار الآسيوية ببناء أعشاش في الأشجار فوق الماء بحيث عندما تفقس الضفادع الصغيرة تسقط مباشرة في الماء.</string>
    <string name="goat" tools:ignore="TypographyDashes">"يتجول الماعز الجبلي في الجبال بمفرده ، ويلتقي فقط للتزاوج. يأكل الأعشاب والأشنات والأوراق. يبلغ طوله 3-4 أقدام عند الكتف (90-120 سم). يطلق على الماعز الجبلي الأم مربية ، ويسمى الذكر بيلي ، ويسمى الطفل طفلا. معطفهم السميك ، ومعطفهم الأبيض الطويل ، يحميهم من الرياح العاتية ، والطقس القاسي الذي يحدث غالبا في بيئتهم الجبلية. لكل من الذكور والإناث أرجل قصيرة وقوية لها حوافر سوداء كبيرة في النهاية. "</string>
    <string name="croco">تعيش التماسيح في الأنهار والبحيرات والسدود في أجزاء من أمريكا وآسيا وأفريقيا وأستراليا. تعيش بعض التماسيح من أستراليا في المياه المالحة. عادة ما تكون تماسيح المياه المالحة هذه أكبر من تلك التي تعيش في المياه العذبة. بينما تقضي التماسيح معظم وقتها في الماء ، يمكنها الخروج والتحرك على الأرض. لا تستطيع التماسيح التنفس تحت الماء: فهي تتنفس الهواء ، تماما مثل الناس. يمكنهم حبس أنفاسهم لمدة أقصاها حوالي ساعتين تحت الماء.</string>
    <string name="dog">الكلاب لديها أربعة أرجل وتجعل صوت \"النباح\" أو \"woof\" أو \"arf\". غالبا ما تطارد الكلاب القطط ، ومعظم الكلاب تجلب كرة أو عصا. يمكن للكلاب أن تشم وتسمع أفضل من البشر ، ولكنها لا تستطيع أن ترى جيدا في اللون. بسبب بنية العين ، يمكن للكلاب أن ترى بشكل أفضل في الضوء الخافت من البشر. يمكنهم أيضا رؤية المزيد قبل تحريك أعينهم أكثر مما يستطيع الإنسان. مثل الذئاب ، تسافر الكلاب البرية في مجموعات تسمى الحزم.</string>
    <string name="hibbo">رس النهر حيوان شبه مائي وهو يستوطن البحيرات والأنهار في أفريقيا جنوب الصحراء الكبرى وقد امتد موطنه في السابق عبر وادي النيل وصولاً إلى فلسطين والأردن شمالاً. تعيش أفراس النهر في مجموعات يبلغ عدد أفرادها حوالي 40 رأساً، وهي تبقى معظم النهار في الماء أو الوحل حتى تتبرّد. يحصل التزاوج والولادة في الماء حيث تقوم الذكور الإقليمية بالتقاتل مع بعضها للسيطرة على مجال صغير من النهر، وتخرج أفراس النهر عند الغسق لترعى الأعشاب ويعتبر الرعي نشاطاً فردياً يقوم به كل فرد وحده</string>
</resources>